今年第4單。15歲男生憂學業墮樓亡 母痛哭：我以後點算

【14:00】死者年僅15歲，受學業問題困擾

農曆年假後一周，今日發生第四宗學童尋死事件。今早9時57分，馬鞍山錦泰苑錦邦閣15歲姓譚男生，被發現由大廈高處墮下，重傷倒卧地下奄奄一息，救護員到場證實他當場死亡。

警方正展開調查，初步相信死者因學業問題不開心，由大廈天台墮下，現場未有撿獲遺書，事後聯絡死者父母到場認屍，其母獲知兒子死訊後掩面痛哭，哽咽：「我以後點算？」聞者心酸。

這是農曆年假後第四宗學童尋死事件，當中兩宗先後有兩名學童不幸身亡。馬鞍山一名16歲男生於上周日墮樓身亡；隨後青衣一名13歲女生上周一早上出門上學，竟走到大廈梯間跳下，送院不治；上周三，黃大仙下邨龍吉樓一名12歲姓周中一女生，疑受學業問題困擾企圖跳樓，獲衝鋒隊警員救回安全地方。

24小時求助熱線︰
香港撒瑪利亞防止自殺會熱線︰23892222撒瑪利亞會熱線(多種語言)︰28960000
生命熱線︰23820000
東華三院芷若園熱線︰18281
社會福利署熱線︰23432255
醫院管理局精神健康專線(24小時精神健康熱線諮詢服務)：24667350
明愛向晴熱線：18288人

替你高興———謝安琪

各位同學仔，個世界好大
唔好比讀書影響太多
香港只係好好好好好細既地方

咪懶樂觀咁啦

香港的確好細呀。你屋企都一樣好細呀。

但係你無錢，無父幹，

你就係要困係咁細既地方一世

係好大啊，但你連游出去咁力量都無就講乜都無意思

你準備俾人屌啦

對於有錢人黎講係，對於窮人黎講讀唔成書幾乎等於末路

"我"以後點算???

養兒防老

食自己囉你想仔女幫你逆轉人生啊?
有你啲垃圾基因唔衰都難

所以話，連香港咁細既地方都輸，更何況成個地球? 死撚左佢好過啦

"我"

沒錢又讀唔成書米自殺重練囉，有乜問題唔通出去打劫咩

老老實實,香港教育制度垃圾之外
老豆老母教仔方式都極度垃圾
成日話自己個仔垃圾,冇用話咩想激勵佢
屌你人地建立緊自我印象呀

利申:我老豆老母都係,中五之前諗緊離家出去同死

其實而家啲仔真心慘
太多競爭
窮嗰啲又見到有錢同學輕輕鬆鬆
係冇癮嘅
最慘遇到挫折返屋企唔係你嘅避風港

RIP

投資總有風險

好過D廢老放火害人害物既

價值觀扭曲、無教養、無資源就咪撚繁殖啦

死窮人學人生

吳克儉話係佢地自己個人問題, 同教學政策無關, 係個別事件.....
係別有用心既人想抹黑教育局, 撈政治籌碼......
.
.
.
.
.
.
.
.
.

吳克儉我屌你老母

呢樣真，有時真係好hurt

_ _ _ _ _ _ _!

agger

你地都on撚9
人地就咁講句都要比你地抽水
痴撚線

屋企又唔係有錢

老母又咁自私

真係難以想像佢大過左之後生活有幾...

好多藝術家、學者都窮

窮+價值觀扭曲+唔識教先係問題

同佢同學校
今日係家長日

記得有排好多學生跳樓，同老母傾起呢個話題，我老母一味話，佢地有冇諗過自己父母點，就咁結束自己生命好自私，知唔知父母幾傷心

我味話囉，跳樓係佢自己決定，如果係我，跳果陣緊係諗自己幾辛苦嫁啦仲點會諗你呀，跳完就一了百了，關父母咩野事

跟住佢竟然話，你要死一係早Ｄ死，唔好生左你養左你十幾廿年先死哂米飯心機感情。

果下我真係心諗，呀媽，你咩野價值觀黎嫁。
利申，我老母其實平時係個賢妻良母黎，好錫仔女，唔會係虎媽怪獸家長或者諗養兒防老，我明佢係代入自己唔知自己仔女死左的話自己會傷心到點，但係父母輩成日淨係諗自己幾傷心，唔諗下死者點解去死呢下真係好自私，但真係好多父母係咁

我諗要一日死一個
社會同政府先會正視問題

要係呢D位入、思想引導廢中廢老

連登仔真係好撚低質， 有一個留言話人養兒防老就個個比人引導曬， 事實係果句野可以有好多解法，你唔比人講話係冇左個仔，人生冇曬意義因爲冇左個最愛既人？

依家自己乜都唔知頭唔知路就話個老母抵死會唔會低智左d?

好似你講咁唸就唔自私？

如果佢講句：「仔，我對你唔住」
完全反映佢care個仔啦

你點樣從一句野去判斷人地自唔自私？ 你識人地？ 定還是你起到人底知道人地日日逼鳩個仔？ 唔撚知就收爹啦 人地冇撚左個仔講果其中一兩句比報紙cap 左岀黎就比你班鍵盤生安白造，人地講左幾多句野你都唔撚知啦

唔使話對唔對住
即淨「點解你咁傻」
講「我」定「你」已經反映個阿媽潛意識係自己定個仔做本位
有冇代入個仔嘅感受

可怕世太多唔識嘅父母 將養育子女依樣重要嘅事當成一盤生意 灌輸錯誤價值觀比子女 凡事以錢為先

唔撚洗解釋架啦， 一句野就審到人地老母係仆街，好野呀

有冇巴打知道吳局長係味開埠以來，咁多任教育局局長入面在任期間出現最多學生自殺既一位?

唔比老母覺得冇左個仔勁傷心唔知以後點生活先講呢句？
同埋個老母一定淨係講呢句架咩？ 一味針住人地呢句好開心咩？
如果個老母講過對唔住你會唔會知？

Btw, rip

呢個政權行先嘅港共政府唔會識反省
死幾多個都係咁
唔好奢望啦

細個想講個陣你唔想聽
到你想聽個陣已經唔想講

年輕人唔捱得

而家唔駛捱啦，你班廢老慢慢捱囉

咁都有得假設同批鬥

屌你老母你讀psy定識magic讀心

rip...

好想移民啊 但係無錢
Btw 窮人唔好生仔，如果唔想令下一代痛苦 #

獨生加單親？

一句就批會唔會太simple

死多d仲好，可以引入蝗
你幾時見d蝗跳樓？

係囉唔一定養兒防老先仆街 總之無錢生仔就仆街

唔得掂死左之後唔洗見老母老婆啦，大把債主係下面會招呼佢

米你老毋咩

你都on9嘅，之前有個學生跳樓post,個父/母正正係咁講，比人屌到七彩，又話咩梗係父母唔識教/成日鬧佢，搞到宜家跳樓抵撚死，etc...
究竟仔女跳樓死左之後咩反應先滿足到連登仔？

56up

其實有班老豆老母話佢地垃圾 無撚用
係想激勵佢地 想佢地爭氣啲 唔好比人睇死
但係呢個教法係唔適合呢一代
相反鼓勵仲好 起碼佢感受到努力後既成功感

咩以後點算？唔係諗住養兒防老下話

老老豆豆
報紙報導quote佢講1句野
你地肯定到佢只講1句野 再無限延伸攻擊個1句 都幾仆街下

唔好覺得意外，好多人都到而家係咁諗

局長表示:學生冇做好生涯規劃先會選擇輕生

無勇氣自殺
好希望有一日可以遇到意外 或者 疾病 儘快殺死我

一個同住既屋企人突然走左，
之前做開既事同以後想做既事都改變晒，
所以會有唔知點算既感覺。
即係日日整早餐比仔女食，
日日接仔女放學睇佢做功課，
突然之間以後都唔駛做，
都會講我以後點算好?

公道講句 個教育制度一直以黎都係咁柒 唔係話冇問題 而係多左學生跳樓真係唔係好關呢樣事 而且今時今日入大學係易左 多左好多比垃圾讀既課程
以前我地都有考tsa 學校都有操 點解而家先黎反
問題就係班家長on9 自己係出面報幾廿樣野要d細路學 唔想細路要花時間幫學校考tsa就賴政府
自己日日鬧個仔廢 兇佢入唔到大學死緊 出左事又屌政府 政府唔會冇錯 但最大責任一定係on9家長

吳克儉：而家d青年人經唔起風浪 少少事都捱唔到 想當年阿叔我連飯都冇得食。。。。

Tvb套野，考唔到100分，考95分都唔得

個個都話死得好
點解又唔見留言話好個班走去死？

香港教育係癲既, 都未聽過外國有人因學業而跳樓

唔係話佢抵死，佢求仁得仁姐

香港呢D地方唔係有錢人生出黎真係早死早著

其實香港讀書真係好大壓力,咁多支那人

連登巴打們。有冇諗過大家組團自殺？
橫掂大家都冇咩希望。可能一齊成班人幾十人自殺。會引起人關注

外國思想係to kill

港豬/政府就算面對1千人集體自殺
第日咪又係如常番工

鼓吹人自殺做乜

呢個真
港豬根本wfc 人地死人地事 佢有得返工繼續做隻豬就得

我老豆都係 而家無人理佢
我老母就由我地自己搵自己鐘意既興趣

仲有羅范
不過個時係老師自殺多

邊個家長唔驚個仔小學成績差讀band 3群埋班mk度
邊個唔驚第時個仔讀唔成書第時搵唔到食

仲有 當你係個中學生 讀左band 1比你掹車入邊精英班
你死讀爛讀好辛苦讀都係合格左右
其他個個七八十分 無形壓力都好大

當你考試好多份卷好努力溫但都知炒粉
家長日穿煲 你都會驚 自身都會給予壓力

當家長睇住入讀較好學校嘅條件愈黎愈難
惡性競爭 你又忍心咩都唔做本pea個仔咩

好矛盾

如果依度有學生又覺得好大壓力既
隨時開post呻 咁多巴絲打一定會比意見你地
信我地 學校成績真係無你地想像中咁重要

死左個仔第一時間諗"我"以後點算，點解唔批鬥得，搵錢工具呀宜家？個仔感受邊個理

加拿大

高登仔真係好多痴線毒撚

讀書好天生 個仔成績差入band3基因佔左好大問題
好努力溫都炒係代表你用錯方法/根本讀唔黎 仲有咩好勉強
擔心個仔搵唔到食既 你可以自己努力搵錢送佢地出國
咩叫好條件學校？就係因為你地呢d追捧名校既人先搞到今時今日d細路諗唔開